有冇人記得魔警徐步高

記得當年呢單案好多疑點
反工冇野做聽到雲海係度講
上網search反發現成件真係好奇怪
點解被射殺既警員開完槍還擊仲要放反落槍袋？

有冇巴絲打一齊入黎討論下

我地暫時撇開政治立場
一齊討論下

由細到大都覺得呢單案唔簡單

好想知有咩內情佢地究竟發生咩究

雲海有講條隧道入面
個垃圾桶同反射鏡比人郁過黎

同埋現場應該仲有多一個人係度
而佢有機會就係徐步高想殺個個
但到佢跟蹤到去隧道就比人截住左

利伸：聽返黎

但係似係徐步高企係度捕佢地兩個

未死而出賣香港嘅就真係魔警

以前細個為左依單野先睇第一次睇報紙

好想知有咩內情

烈士徐sir

原來吳聖人2個月前先至老來得子，俗語有話差人愛邪牌，大家又估下佢老婆係咪蝗族呢可？？？有冇驗DNA咁呢？？？

好想知真相

雲海話琴日拉左個O記有份查徐步高呢單野丫嘛

雲海仲有做節目咩？

徐步高講過: 我覺得香港民主已死

擺明有d老屈入埋佢數

我成日覺得徐步高係查黑警惹殺身之禍
當年有個警員叫加菲，講就好似英雄咁
其實佢地成班警犬開好多黃賭場毒檔口

利申：估下姐....

個d持槍老爆都似屈架喇

徐咁撚勁會唔會咁on9用支失槍打劫

推

「我係差人！」
「邊個知？」

根本隻隻狗都黑

好多人都講過
你真係有正義感感
有熱誠
唔好入錯行

大個先先開始懷疑佢係比人老屈

徐步高 徐步高 好走快兩步

近排先睇返雲海講單野
成件事真係好怪
個人覺得當時在場有第4個關事既人係肯定架啦
牽連亦都應該好廣
所以先想咁樣將d罪名推晒俾1個人

想用3粒子彈打兩個差佬
諗落都痴媽根啦
仲要話咩經過部署添
支失槍隨時有人放落地插贓嫁禍

不嬲都好多疑點啦，係以前好多人官方講咩就信，好撚天真

有冇可能係有人查到警隊入面有人同黑社會勾結
所以就招黎殺生之禍

估唔到有咁多巴打都忽然留意翻呢單案

有冇以前雲海講既疑點睇睇

[回憶]徐步高事件需要翻案
琴日被ICAC拉嘅呢位警司(吳偉漢)，原來係有份處理徐步高事件

留個名先

返定反呀

當時仲有班人吹奏話本能反應 好專業
依家諗起真係唔多合理

當年佢跟蹤政府高官
可能係畀人發現左

韓琛

邊度有得聽番雲海

已有熱心人士Backup當年徐步高事件

原來徐步高先係真英雄
有翻案必要

睇番wiki
果個恆仔面部中槍 死前仲可以連射5槍殺徐步高
形容得好奇怪

啲所謂證據根本唔make sense
犯案過程同咩兜風耳個啲全部都係對號入座屈鳩佢

新聞話佢收「數以十萬計」郁款

呢三條友加埋都廿幾卅萬一個月

有時人大左
習慣左
就唔係在意幾錢
係個收錢過程

Strong post leave name

細個睇果陣覺得條友好勁

受過專業訓練

留名睇朱仔成整下on9論

有冇睇過杜sir韋家輝套神探？
套嘢參考咗徐步高單嘢
而有個位就係留喺度生勾勾嗰個一定知啲嘢

(一) 差佬唔應該以綑綁式嘅手法將梁成恩案、麗城花園銀行劫案連同隧道槍擊案一併處理，因為三單係無論手法、內容、人物都截然不同。證據法及普通法原則係被告只係受被控告嘅罪行俾法庭審，控方唔能夠亦唔應該拉埋其他懷疑係被告做嘅嘢，去話因為你有做A，所以B同C都係你做。响證據法有樣叫similar fact evidence(類似事實證據)，就係將幾單懷疑係被告做嘅案入邊嘅證供一併引入，(A)但係條件係你必須convict咗被告有做其中一單；(B)幾單嘢嘅行案手法內容要極為相似(strikingly similar)，(C)幾單案就被告嘅身份唔可以有存疑(no dispute on the identity of suspect)，正如我講，三單嘢响各方面都唔一樣，再加上麗城花園劫案個賊係矇面，根本唔可以响無合理疑點下確定佢嘅身份。你要疑點，我就俾個你。麗城劫案發生當日個時間前，徐步高係响佢駐守嘅東涌警署當更，而劫案發生後，其中一部駛到現場嘅衝鋒車係徐步高開嘅，你哋用心諗吓，徐生有乜可能當緊更離開差館，走去麗城打刼，然後响15分鐘內離開案發現場，收埋袋贜款返番東涌差館，駛架警車去現場扮哂無事發生，莫非佢係Heros入邊個日本仔可以停止時間同迅間轉移。

。
。
。

細個睇個陣覺得佢槍法好勁

根本同陳振聰一樣
係冤案

義士

有無人有聽個雲海d 推論
d 子彈係勁遠同有4個人以上

極醜惡斷鳩估

好感動原來有咁多人留意
今日反工聽左成日同查返啲資料咩都冇做過

一定唔簡單

睇返wiki都覺得心寒

俠警徐大俠

以前太細個唔知呢單野
岩岩上wiki先睇返

跟進

英雄

你幾多歲

雲海講野竟然仲有人信

根本係一個精神病患者

死左果個警察中左槍都開到六飛已經勁啦

推 好想知係點

雖然係殘體字幕

李材韓
點解衰人當道
好人就只有無盡嘅孤獨同慘死

精神病都撈到十幾廿年，出咗咁多本書，周圍飛，我都想做

已經冇人記得佢同過陳啟泰上百萬富翁

當年佢已經想做低江派既振英

人地個腦仲轉快過你

主流媒體講野竟然仲有人信

家屬唔上訴我覺得係收咗掩口費

頭盔: 鳩估

呵ching你真係好幽默

連登仔突然信哂雲海

信晒又未必
但到今時今日, 大家都明主流媒體本身都信唔過
而呢單野都事實上係有好多可疑之處

RIP

連登仔為佢反案

呢套超好睇

召喚連登神探

求翻案

係咪真係被人屈

我阿哥同我講條友為左唔咁易比人發現
用左非慣用手開槍（左手）

利申 哥係警察

學識打字先啦

袋翻入槍袋好正常
肌肉記憶

仆街 簡體多到咁

( Show Blocked User - 朝九晚十奴隸 )

得三粒彈仲要用非慣用手

冇一把槍有步高手指紋

呢度話中槍攤咗喺樓梯
梯級會頂住手肘

有無當時啲圖睇下
點樣攤法

佢應該蓋國旗

勁多疑點 神秘人好可疑

仲有無神探分析

年年都拎返黎講
但都係解釋唔到

其實疑點歸於被告下，點解咁都告得入？

麗城一定係流啦
石圍角呢

唯一生還果個肥仔警肯定收左大額掩口費

陳啟泰係第四個人？

啲陰謀論當娛樂咪算！
當年倒臥隧道入面既徐步高變曬妝戴曬假髮，又手持梁成恩佩槍，唔通成個局一早做鳩佢咩？
冇可能係無辜！

人地經歷啲咁既野，就俾返個安靜生活人啦。
btw，佢唔知變左文職定點，中學係JPC見過…

佢中槍個位置係唔致命既，但剛好係鼻位，
啲血倒流窒息

客觀睇下證據啦 唔係話無唔無辜 根本仲有其他兇手

香港國旗

但成撚日吹到成個局屈佢咁，唔該啦…
係警察同公眾交待個程序有問題留低咁多演繹空間

我老師個小學同學係其中一個比人射死既警員。
佢話佢係好人

我覺得二十幾歲比人一槍就做低左好撚慘

係殘體

反夠未

唔排除現場可能比人做過手腳，而且鑑證人員能夠查出真相亦都可以隱瞞真相...我地普通人永遠唔會知

貪得無人嫌多，況且你點知佢幾密收一次，可能每星期
最重點，係免費雞！嗰個場啲女好有保證的！

咁又難講，假如真係計劃好開槍一定帶手套，無手指紋唔岀奇

咁多上到神枱
真係痴撚線

有無聽雲海條片？佢話果日抬徐步高上救護車張相影到徐手上根本無戴手套

而且最奇係槍上連佢既組織都搵唔到

留名跟進

黑警收皮死全家

疑似打手頻頻出現

當時睇新聞、報紙都覺得好正
好懸疑

Lm

當你入到一個體制入面 就要跟翻入面嘅玩法

樓上好多冇睇過條片唔好衝出黎柒啦

一班有組織既黑警 我屌你

有人話徐步高偷果架車原來搵唔到任何徐既指毛或者皮膚組織
只有好少好少屬於佢個袋既纖維

問下冼家強呢十年有無晚晚發惡夢

推post

香港得區𣄃你傻撚完未

英雄
魔警？魔你老母

其實有機會呢幾年警司處理既案件都要翻一翻
btw 你估無自己人報料廉政會查到咩

可能係某人想私下查失鎗單野，點知單野涉及某部門內部好多人，最後某人比人嫁禍

有時有d野真係好難講 如果佢係涉及到唔止一兩個重要人物既切身利益

自己睇相，根本無戴所謂既手套

呢套刻好好睇

咁多疑點未解釋到但咁草率就close file 10打膠都唔夠俾 條片話現場d野比人郁過 之後作埋d咁嘅故仔都有人信 d證物證據都唔知係咪真
利申 鳩up

無手套無指紋同dna，擺到明有人開完果支失槍
後再sip入徐步高到...

冼警員2年前出書
接受訪問時話事發後發夢
夢見 梁成恩、巴藉護衛、徐步高、曾國恆
全部跪喺度比佢行刑式射殺
(求連登解夢專家)

徐sir

3年前 sor

梁成恩案現場證實咗有徐步高dna

咁點？

首先 反你老母呀死MK

被射殺既警員喺還擊完之後放翻佩槍落槍袋 係按照武力使用守則行事 因為當徐步高中咗五槍之後 佢已經失去咗繼續攻擊既能力 所以唔需要拔出手槍戒備

就係點解失槍案現場會有徐步高dna但係枝失槍驗完乜都搵唔到

當時曾警員右頸中槍，大動脈斷左喎
仲咁好氣力開完5槍全中之後放番把槍去槍袋
正常大動脈同動脈斷左會噴好多血架喎

根本俾人屈

去返你個警犬post
繼續解答好奇寶寶嘅提問
走啦 聖人

咁即係徐步高有多個同行支失槍佢保管
犯案先拎出黎，唔出奇連徐都唔知佢個
同行袋住呢支失槍，亦可能俾同行跣左

留名

點你老母

我喺乜post講野關你乜事大家對案件有唔明既地方 咁啱好我識答 咪解下疑惑咯

法醫報告好似指曾警員面部中槍

睇返維基，係由上至下，打穿臉擊中喉部
咁都仲反擊到，仲要5槍全中

QUOTE：

&quot;正所謂：一蟑攻城萬骨枯..........&quot;

徐步高絕對係良心警察 大家可以google返或上高登睇返

Btw 以胸襲警裁判官陳碧橋正是二零零六年警察徐步高被殺的死因裁判官
大家可以自行聯想

徐步高係咩人呢, 老實講我真係唔敢講

不過睇返資料

梁成恩死既位置, 有徐步高DNA既口罩

打劫銀行果度, 到底仲有咩證據證明係徐步高做? 講真果句我真係睇唔到
純粹係因為當時用果枝槍係警槍, 而咁岩梁成恩枝槍唔見左

而尖咀位, 有八達通證明徐步高經常去果個位置, 係好明顯伏緊人

但到底佢伏緊既係邊個, 佢想要既係咩野, 無證據去理解

不過到底有冇第4個犯人呢點就真係有質疑

第一, 徐步高開左3槍, 一槍秒左一件, 一槍打中肥仔, 一槍好似唔中?
總共岩岩好用晒傳說中梁成恩枝槍果三飛彈, 如果徐步高單丁諗住用3飛彈殺兩個差佬, 又解釋唔到佢細心部署...

相反如果有第4個人, 開槍既係第4個人, 咁成件事...就好理解好多
點解枝槍無徐步高DNA同指紋, 同埋點解徐步高係殺梁成恩果陣既姿勢咁奇怪

而第4個人...一定係一個位高權重既人, 令到肥仔唔敢爆佢出黎, 成個警隊都要包庇佢

唔好為反而反...當時呢條友其實講得幾中肯, 不過近年可能埋左紅底堆先傻撚左
好似DREAM BEAR咁, 一走出紅底成個人正常返

又或者...要果個人可能就係....

"奇就奇在，徐步高死前不久曾經有跟蹤劉皇發、黃宜弘和鄔維庸的私人記錄，也有私下記下陳鑑林、馬力、張學明和陳婉嫻座駕的車牌。"

突然忽然奇想 (純幻想)
會唔會本身佢地3個or 4個or up 人係一伙人
一齊做過大野
之後同門尋仇???? (純吹水)

2人傾唔埋 打鬥
曾 花生緊
上面有徐的同伴 幫拖

所以d槍呀 車呀 本身都有冼的dna or 衣物纖維

(純吹水 估計 唔好信我講ge 野 唔好告我)

會唔會係徐步高係卧底，同個犯人做緊大茶飯(例如：運緊軍火)

點知去到隊道，個兩個軍裝見有可疑，就想上前查佢地身份證，咁徐就打眼色或者比提示叫佢地走，但兩個軍裝就柒吓柒吓收唔到！！

咁個神秘犯人就唔理，即刻開槍打個兩個軍裝，之後當徐步高反應過嚟嗰吓，先記得自己要開槍，但比神秘犯人快一步打死咗，之後神秘犯人就清理現場走人？

利申：純靠估！！

徐步高身份成疑

應該俾人呃去個度
做低兩個警犬就嫁禍俾佢

我屌你老母臭閪

1.打劫銀行個匪徒係著紅色衫 起尖沙咀案發生之後 警方起徐步高屋企搵到佢d家庭錄影帶 入面佢有著呢件衫
2.當時梁可能係被脅持跪起度被近距離開槍

1.打劫銀行個匪徒係著紅色衫 起尖沙咀案發生之後 警方起徐步高屋企搵到佢d家庭錄影帶 證實入面佢有著呢件衫
2.當時梁可能係被脅持跪咗起度被近距離開槍

覆咗2次自膠

靠衫話犯人係佢真係
同款衫大把人有

硬係覺得呢單野另有內情

雲海當年有實地考察 有資料搜集 全部推敲都係base on 數據資料
大家只係參考雲海做過既推敲 因為雲海做既推敲係由真實數據資料上面黎 而唔係鳩信雲海

你入嚟唔係黑警幫黑警
曾警員比人從正面由上而下射擊
面部中槍
如果唔係有人喺隧道頂伏佢
就係有人喺佢面前 舉高手 槍指住佢塊面射

徐步高如果中咗佢嗰5槍先嘅話
根本無可能做到 正面射擊曾警員
因為徐中咗兩槍射正脊椎
令佢短時間下半身無知覺

而如果係曾警員中槍後再射5槍
射完再入槍袋
就一路係報紙佬歌頌嘅神勇曾sir版本
面中槍 撞到頸椎 都仲可以咁勢利

如果有帶手套 就講左喇 好明顯係冇手套呀嘛大佬 冇手套都冇指紋 咁係咪疑點呀

面中槍 粒指彈撞到頸椎 都仲可以 連開5槍 再放返槍入槍袋
咁勢利

lm

一係曾見到徐同洗2人係到糾纏緊之際勸阻
無效就連開五槍射向徐，見徐訓左係地再無
動靜就袋番支槍，重點就係呢個時候有同伴
幫徐開一槍KO左曾...

話徐步高無份果啲唔該解釋下

銀行劫案後佢無啦啦多左舊錢
用左去投資, 同劫案失去既錢相約

銀行案件紅衫係大陸體育活動中用,
佢反轉左黎著, 事後証實徐去過呢個活動

梁成恩案現場有徐步高dna(口罩)

所以肯定徐有份,
要研究
就研究下到底有無另一個幫兇!!!

個人估計係有
亦係警察, 很可能係cid
因為只有cid可以在休班時配槍
佢同徐係好多方面都好夾,
所以有聯合犯案既想法

搶梁成恩時如果有多一個cid拎槍出黎指住佢先, 梁會屈服同脆低, 亦唔可能爭扎,
徐搶槍後再下手
怕梁死唔去, 再翻身開多兩槍
當時梁先中一槍, 應很痛苦
徐要佢翻身. 係想睇佢痛苦樣,
再補多兩槍

徐步高已經解䆁左賭馬

大年初一同警犬拜下年先：[n] [n]

4千幾蛾請個大學生賓賓做錯野都鬧得，點解幾萬蚊請你班那埋文盲偽進"公僕"鳩錯唔撚屌得呀仆街？？？？

[3n] [3n] [3n]

咁你點解釋勵城花園案
徐步高打完劫的話點樣jar住衝鋒車到場

大年初一同警犬拜下年先：[n] [n]

4千幾蚊請個大學生賓賓做錯野都鬧得，點解幾萬蚊請你班那埋文盲偽進"公僕"鳩錯唔撚屌得呀仆街？？？？

[3n] [3n] [3n]

我記得嗰陣訪問過徐步高阿媽
佢堅信佢個仔係無辜，俾人砌生豬肉

俾佢講得通
咁現場口罩dna呢?

都要講得通架大佬,
佢係尖咀現場駁火啊,

單野唔係事後拉佢架

唔明你講咩

上維基睇啦

點會留低口罩呀
有佢dna但幾年黎無拉到人？
老屈到咁都信

一定另有內情

麗城花園劫案之後 警察到場 其中一架到場既EU車既司機好似係徐步高

雲海仲有做節目咩？YouTube有冇archive聽？

殺完人，點on9都唔會留個口罩係現場掛

嗰陣仲係小學，但記得啲報紙全部都捧到嗰兩個警察上天

唔係想幫任何人 係講翻事實姐

徐開槍既時候 係企咗喺高幾級既樓梯 所以先會由上而下咁射擊曾 而徐中槍既時候 係同洗糾纏緊 當時曾同洗已經中槍 兩人中槍既方式正正係“有人喺佢面前舉高手槍 指住佢塊面射”

即使警察用既點三八彈藥係空尖(hollow point)彈 都唔係特別大火力 係有可能喺面部中槍既情況下短暫維持意識

梁成恩單野有晒證據咁都叫屈

屌你老母黑京

證據可以造出黎

你啲資料邊度黎?
佢無守過荃灣

你已經ff左前設佢係俾人屈,
無乜值得討論

同你呢啲人討論真係浪費時間
乜春都係陰謀論
又無point又無論點
一味唔俾係乜乜乜, 物物物

中槍後有機未必即時會昏厥
而且前段衝力都未出,
我諗連徐都估唔到曾仲有反擊力
連開5槍

我諗你係想話徐係麗城果日係有當值
而當值時間係在劫案發生後,
當日佢的確係照常返工,
(守東涌)

警方試過, 係預計時間內的確足夠由荃灣再返去東涌

我都係咁諗，新聞講到徐咁勁咁多事前部署，點解仲會留低證物

人來架。你諗下點解要當人機械人啦

咁講唔通喎
冼家強話自己行先 見到個疑人先 (喺隧道)
然後糾纏

唔係話個疑人射擊咗曾
之後再同佢糾纏

冼家強話當時唔知 唔見
曾國恒去咗邊 做緊乜

拉登神探,我呸

"根據三人傷勢及血濺痕跡等現場環境證據，法醫推斷疑兇徐步高當時在隧道平台的左邊位置（即港景峰出口），向冼家強與曾國恒施襲。冼家強面部先中槍，受傷後撞倒尾隨其後的曾國恒，此時疑兇近距離向曾面部開一槍。其後徐步高與冼家強發生糾纏，此時仍然清醒的曾國恒負傷移至隧道平台的左邊位置，向疑兇開火5槍還擊，然後將警槍放回槍袋內，並向路過的途人呼救，最後不支倒地

[直]請問曾國恆粒指彈
撞到頸椎後 再轉彎 穿大動脈
時間要幾耐

當時意識仲夠佢做咁多嘢
但佢至死都仲揞住自己個咪
要途人幫佢報警
唔call上台

梁成恩現場嘅口罩

關於口罩DNA
"口罩的DNA環節，看了各方的報導了解，應該是這樣解釋。口罩可檢取的DNA樣本並不完整，與其他DNA配對，會出現1/44之一敏合的情況。即是說每44個人裏面，會有約一個敏合。而徐步高是那44分之1，但不能百分百代表那口罩是徐步高的!! "
來自知識+ 網友

諗起劉青雲演個套「神探」

劉明

其實係人都知大把疑點，大把位係可以比人做手腳，亦都有好大機會件事係同主流官方講法唔同

但無論有幾多疑點到而家都係冇可能翻案，亦冇可能證明到徐生係100%無辜㗎啦

而世界上總有啲人係無論你點講都要信官方嘅，真係冇得拗㗎，佢地想信警方作故仔就由佢啦

(純吹水）
有無可能曾係開左五槍先俾人做低？
假設有幾個人係隊道約左傾野 上邊有人睇水 點知傾唔埋繼兒動武
曾見到唯有開槍控制場面
佢自己可能係局外人 射低左徐之後都呆左 因為無預到有人會開火 亦都唔知點同台解釋
睇水條友就開槍射底佢 因為曾係局外人 唔可以俾佢走漏風聲
最後有個本黎約左傾野/負責睇水既人遲到 一行到隧道心諗唔撚係掛 就跑走左

信佢一成都on9

成件事鬼到咁好難信

推 想知真相

[回憶]徐步高事件需要翻案
琴日被ICAC拉嘅呢位警司(吳偉漢)，原來係有份處理徐步高事件

已有熱心人士Backup當年徐步高事件

一齊討論

無人講呢個post引到好多狗出嚟

好難

石圍角同麗城兩單都無討論價值
一定唔係佢做
集中討論尖沙咀案吧

我覺得真係似 神探
幾個人 幾支槍 大家交換射

可能徐步高當日真係諗住伏/等/約 咗人
(有人話案發早幾日
見過一個戴假髮男人
喺現場附近出現
可能係徐步高)

但[可能]佢其實無槍
枝槍[可能]係有人射完 再放喺佢身

呢集時間係隧道案發生後
未開死因庭之前

同埋呢集 開頭少少

咁唔信又可以點？講到好似眾人皆醉我獨醒咁

反你老母

睇完神探真係好恐怖，根本在生嗰個點講都得

黑警就係要死

第四人到底而家做緊乜
警隊真係好黑暗

仲有無人傾

聽緊東頭灣道

細個都諗過佢既然射梁成恩果係用陣係用黑市買番黎既半自動手槍

咁點解係尖咀又要用支得3粒子彈既左輪？？挑戰自己？

佢可以買支曲尺又好 買多三粒左輪d子彈又好

三粒子彈想殺兩個警察

推！

想知真相

細過睇呢單新聞嘅案件重演 發左幾晚惡夢

翻案

「徐喜歡閱讀中外戰史，並高調表示自己對政治領導不滿，可能覺得自己能夠成為政治人物；而徐步高在家中床頭貼著寫有以下句子的A4紙張：

- 活著，我該做什麼？
- 我生活的意義是什麼？
- 和平、安逸只會造成停頓
- 衝突及對抗、戰爭才有新生
- 古時 無知創造神。雷電、火山、颱風，人們無法解釋，就用神解釋
- 術士、巫師、修士、教宗有代神說話，統治階層成形
- 統治階層不能容忍人們對神的懷疑，這減低其合法性認受性
- 人生的目的是什麼？」

徐步高於2005年曾經跟蹤多名政治人物，包括鄉議局主席劉皇發、香港立法會議員黃宜弘和香港特別行政區基本法委員會委員鄔維庸，載有跟蹤內容、定時觀察及車牌紀錄，又記錄民建聯立法會議員陳鑑林、馬力、張學明及工聯會議員陳婉嫻座駕的車牌，記錄了香港行政長官董建華居住在嘉慧園。日記亦記載了解放軍駐港部隊在槍會山軍營及白加道司令員官邸的守軍換班時間，動機未明。

俠義風骨

Hero

警犬

徐步高 警察真英勇

會唔會係當時有人知道佢可能發現咗啲秘密，之後殺咗佢

烈士步高

有好多疑點
有好多可能性
但肯定警方有隱瞞

至雲海
我屌你老母啦雲海
死垃圾9up佬一個
永遠吹得就吹

首先 死mk都好過警犬

但佢戶口D錢點解釋